其實買股票同賭錢有咩分別?

所有”原因”都係事後先至講
大升就話Fed印錢點會跌，大跌就話街邊阿婆都知經濟差仲買升做咩9
財報好到扑街點知大跌就話跟個個消息買大戶點賺錢
財報差到扑街點知大升就話股票係睇將來

明明好撚差點知大升就話比預期好所以大升
明明好撚好點知大跌就話市場未有信心

永遠出左事之後先會有堆股神拍片話點解點解會咁，講到好似好有”原因”咁
但出事前永遠唔會有人講野

同賭錢有咩分別?

無，人生就係keep住賭博
賭你可以同另一半一生一世
賭你考試出岩題目
而咁岩股市係賭錢

加油

人生每一步都係賭博

賭大細你同阿伯阿婆平起平坐
但係股票, 你識既野收既風, 應該多過快過阿伯阿婆

股票根本就係一種賭搏嚟㗎啦，
係啲人用投資為名美化咗啫。

點睇啲呀婆呀伯分分鐘股票賺得仲多過你

買股票=會賺會蝕
賭=蝕

人生如賭博 贏輸都無時定
贏咗得餐笑 輸光唔駛興

合法賭錢

收到風美國失業率多到扑街
收到風成個地球經濟好撚差
但美股仲高撚過爆疫症個時
熊市一個月，牛市10年

就算快都無用，跟本亂9黎

受教了

人生如賭博

你冇count無限qe啫

連你老母都知嘅野...風

得兩成資訊就要做決定。

啲解釋都係事後作番上去姐

冇分別
你都可以玩poker 發達

出事前有人講野喎，你睇得多馬後炮既commentary only，其實仲有好多人係forecast緊未來，而forecast 唔需要 100% 命中率，只需要有appropriate既命中率，配合appropriate 既 odds，就可以嬴錢，就好似21點可以用數牌去計勝率，股票都有自己一套方法去計勝率。

馬後炮既commentary只係茶餘飯後傾計既笑料，沒有值得討論既價值。更重要既係對未來既推測，未來既出入市機制，未來既注碼控制，股票係睇未來既野，唔係發生左既野

統計+期權夠贏

回應番買賣股票同係賭台上落注同收錢既分別

Gamble （賭）
to do something that involves risks that might result in loss of money or failure, hoping to get money or achieve success

" might result " 即係可能會導致，但係所有野都「有可能會導致」輸錢，重心係呢個可能性既高低。用某種策略去執行出入市，呢種策略導致輸錢既可能性高既話，賭搏性就高。相反，某種策略導致輸錢既可能性低，賭搏性就低。

所以 買股錢 同 賭錢 既分別，在於係其操作方式既勝率 ／賠率既分別，即係中文既「勝者為王，敗者為寇」

賭錢一時 炒股一世

連登股神
師兄自己靜雞雞玩好啦教識晒連登咁邊個接火棒
股票既ODD,根本就唔適合用黎賭